日媒：中企在這一領域橫掃日本市場，日企一片哀嚎

據“日本經濟新聞”10月29日報導，中國的光伏產業公司正陸續打入日本市場。這是因為日本政府調整了以固定價格購買可再生能源的制度，而建設大規模太陽能發電站要求低價格的光伏板等產品，中國公司從中發現了商機。日本光伏企業或將面臨跟德國光伏產業同樣的命運，即當地企業被中國企業橫掃。
東方日升新能源股份有限公司近期進入了日本市場，這是一家在光伏領域居世界第八位的公司。該公司在東京都內開設了辦事處，開始向大規模太陽能發電站運營商進行營銷。該公司最大的優勢是價格。在市場上，中國公司製造的光伏板的價格一般是日本產品的三分之二左右。
▲數據來源：中國光伏行業協會報告
東方日升新能源公司總裁王洪認為，其在日本市場中的競爭對手主要是以中國公司為中心的海外企業。他表示，不用在乎日本公司的產品價格。由於可以進行大規模量產，即使算上進口相關費用成本，中國產品的價格依然遠低於日本產品。
報導稱，該公司組裝工廠設在寧波市等地。其基礎零件太陽能電池是自製產品。僅這家公司的太陽能電池產量就相當於日本需求量的60％，可以大幅節省成本。
▲僅東方日升新能源公司的太陽能電池產量就相當於日本需求量的60％。
報導稱，世界上最大的光伏公司晶科能源控股有限公司和第二大光伏公司天合光能公司等已在數年前打入日本市場。鑑於早有同行搶先進入日本市場，王洪表示，將在長期保障和售後服務等方面拿出特色。
▲數據來源：中國光伏行業協會報告
“日本經濟新聞”稱，“便宜無好貨”是中國產品過去給人的印象，現在中國產品正逐漸摘去這一帽子。西安隆基矽材料股份有限公司已於今春在日本開始營業。該公司因生產發電效率比傳統材料高出10％的單晶矽材料而實現了急速成長。
該公司高管李文學在9月訪問日本期間曾表示，公司將每年銷售額的5％用作研發經費，在技術上不輸給日本企業。
▲哈密市石城子光伏產業園區的太陽能光伏板
報導稱，日本2012年調整以固定價格購買可再生能源的制度後，太陽能發電站急劇增加。在五年時間內，購買價格跌至原來的一半，目前光伏材料出貨量持續低於前一年。被形容為“太陽能泡沫”的盛況已無影無踪。
報導稱，自本月開始，日本啟動以輸出功率在2000千瓦以上的大規模太陽能發電站為對象的投標制度，政府優先向提出較低售電價格的發電站給予相關認定。此舉旨在通過促進行業競爭降低電價。
發電站為了給出較低價格，不得不降低建設發電站所需成本。這給中國企業帶來了商機。
▲日本製造商在世界光伏市場的優勢地位不再。
報導稱，直到本世紀頭十年後半期，日本製造商還在世界光伏市場獨占鰲頭。現在，市場佔有率逐漸被中國企業奪走。
德國在引進可再生資源方面一度走在前列。但今年5月，太陽能世界公司辦理了破產手續。曾居世界首位的Q CELLS公司於2012年破產。現在，德國國內沒有光伏工廠，只留下了開發基地。德國光伏市場充斥著中國等亞洲國家生產的低價產品。日本光伏企業很可能與德國一樣，在國際市場上無法競爭，國內市場也逐漸被奪走。
▲2017年年5月，太陽能世界公司辦理了破產手續。

連日本公司都

大家別信,樓主係五毛
專貼一些吹奏支那的帖子
他專登製造假象令人覺得支那強大

thx, 已block

我不是五毛